یہ بیان میں بہت آسان ہے لیکن درخواست میں چیلنج ہوسکتا ہے۔ پریشان ہونے کی کوئی بات نہیں، صرف غور سے پڑھیں اور سرخ رنگ کے دھبوں پر توجہ مرکوز کرنے والی مثالوں کو سنیں اور ان کی نقل کریں۔
اگر حرف بع ظہر ساکن یا تنوین کے بعد آئے تو "ظہر کی آواز" کو میم میں بدل کر غناء کے ساتھ پڑھا جائے گا۔ اسے کہتے ہیں اقلاب۔ بس، دوپہر کی آواز کو میم کی آواز میں تبدیل کرنا، اور پھر بھی حرف "با" کا تلفظ کرنا
(ب)+(نْ یا ـًـٍـٌ)
